留日台灣大學生因街頭塗鴉被捕 日網友：「水準和中國人沒兩樣」

台灣男大生噴漆案在網路上傳開，雖然有不少日本網友試圖為台灣開脫，但也有網友批評台灣水準差，「希望驅逐出境」「台灣人的水準和中國人沒兩樣」「繳完賠償金後強制送回台灣吧」。

（中央社）
日本多家電子媒體報導，21歲台灣男大學生於當地時間15日凌晨，涉嫌在東京JR澀谷車站附近的隧道內噴漆塗鴉，當場被日本警方以現行犯逮捕。
日本TBS電視台、日本電視台新聞網（NNN）等多家媒體報導，遭到逮捕的是住在東京品川區、來自台灣的21歲男子Yeh Yu Chun，他於15日凌晨約1時左右（香港時間15日凌晨12時）涉嫌在東京JR澀谷車站附近的隧道內，使用噴漆罐在牆上塗上黃色與銀色的「SCU」字樣。
日本警方在接獲民眾通報後趕到現場，後來從這名台灣男子的袋裏發現有11罐噴漆罐，當場以涉嫌損毀器物現行犯身分將他逮捕。
這名台灣男留學生是在日本的大學學習美術的留學生。他在接受警方調查時供稱「約一年前對塗鴉感興趣，在網路上找喜歡的圖案塗鴉。」
日本警方表示，去年夏天起，東京澀谷車站周邊有些街道遭人塗鴉的案件增加，因此加強警戒。警方還在調查這名台灣男留學生是否還涉及其他案子。
ETtoday報導，台灣男大生噴漆案，很快在網路上傳開，日本各大討論區都有不少討論，不少人批評水準差，「希望驅逐出境」「該賠償損失」「台灣人的水準和中國人沒兩樣」「繳完賠償金後強制送回台灣吧」。
不過也有不少日本網友秉持「台日友好」態度，試圖幫忙解釋，「韓裔台灣人吧」、「台灣無罪」「韓國人塗鴉就不會被報導」「很可能是中國人」「仇日的台灣外省人吧」「毫無疑問，是台灣籍的韓國人」「是台灣人的話，那就可以原諒。」
而關於所塗鴉的字樣「SCU」意指為何，網友看法不一，若以日本當地來看，有人推測是札幌市立大學（Sapporo City University），不過葉男出身台灣，也有人猜測是台灣東吳大學（Soochow University）
日本通報導，2016年11月，在澀谷區也有四名美國男子因街頭塗鴉而被捕，當時嫌疑犯也表示並不知道日本不允許街頭塗鴉。
從2016年10月14日到2016年11月為止，澀谷車站的附近接獲的塗鴉案件就高達98宗。跟2015全年總計71宗相比，塗鴉事件增加的速度令日本警方非常頭疼。
由於東京將在2020年承辦奧運會，日本政府更致力於保持整潔的市容。
其實塗鴉罪在日本屬於「建築物毀損罪」和「物件損毀罪」，在日本觸犯了物件損毀罪的犯人可由警方以現行犯逮捕，並處三年以下，30萬日元以下罰金（約21,491港元）。如果是草坪和建築的牆壁，玄關等蓄意破壞的刑期更可能高達五年。
各國關於街頭塗鴉的懲治手法也很多，比如美國禁止販賣噴漆給18歲以下的未成年人，新加坡可以實施九個月人身監禁及鞭笞，德國鐵路也投入了760萬歐元（約54萬港元）防止塗鴉事件，甚至在夜間出動無人機進行監管，意大利對於文化古蹟則是採取感應裝置防範塗鴉。
台中市文化局介紹，後現代「街頭塗鴉藝術」所指的是緣起自紐約的塗鴉藝術，街頭塗鴉藝術在1960年代末期崛起，紐約青少年幫派為爭取地盤，運用不同的書寫字體，來標榜或辨別各自的地盤。
從1960年代末到1980年代中期，青少年在城市建築物與地鐵系統以噴漆、顏料或奇異筆書寫名字為熱潮，此「街頭塗鴉藝術」最初由曼哈頓（Manhattan）、布朗克斯（Bronx）、布魯克林（Brooklyn）等區的黑人青少年開元。
然而60年代，反越戰的「嘻皮運動」興起，街頭塗鴉也成為嬉皮文化之一，與Hip Hop音樂、街舞以及DJ文化被稱為嘻哈四大元素。

台日友好

台日友好 啪啪啪啪

有一班人成日吹奏台仔

塗鴉無咩問題wo
發達城市必有

台灣最美的風景是人

以為酒吞童子開post

日本人唔塗鴉嘅

塗鴉藝術黎架喎 咁都屌

啲人夠畫野係樓梯啦 靚就冇問題架啦 如果你話台仔塗條撚落去我冇野好講

發達城市必有=冇問題?
我唔否認少部份係有創意, 但九成九都係垃撚圾, 搞撚到污煙瘴氣, 幅牆又唔係你你有咩資格整污糟佢

韓裔台灣人
垃圾報紙竟然可以屈呢句野屈到話係幫台灣人「開脱」

假膠下話

又迫害班風景

未畫完就俾人捉左

日本又扮撚哂野

香港都好多呢啲

台灣又好香港又好咪又係咁
成日ff日本仔同你好熟好欣賞你

台仔：一定係外省人做

日本仔

香港人去旅行，離遠都知係佢地

踩台撚收皮啦

假新聞
垃圾港 懂？

台灣人 同 中國人 有乜分別

崇台狗不同意

台灣人=香港人=支那人=低等種族

台狗

藝唔藝術視乎你點睇姐，個個以藝術為名去周圍劃仲得了

我畫花你屋企ok?

中港台一家親 不用分得那麼細

所以話咩ai取代唔到藝術創作真係得啖笑

台日友好

繁體支那

大家都是支那人

台灣最美的是人

等睇ptt班台狗發癲

低等生物 台狗

各國關於街頭塗鴉的懲治手法也很多，比如美國禁止販賣噴漆給18歲以下的未成年人，新加坡可以實施九個月人身監禁及鞭笞，德國鐵路也投入了760萬歐元（約54萬港元）防止塗鴉事件，甚至在夜間出動無人機進行監管，意大利對於文化古蹟則是採取感應裝置防範塗鴉。

嘩，幾時港元升咗咁多？？

taiwan no. 1

大巴車落去

日本人真係高尚

F.K.

哎喲喲，台狗俾自己最崇拜既日本人屌柒
唔知崇台踩港撚點樣兜

台灣最美的風景是人
係咪話全部比人困入監倉好似動物園咁比人撚

台灣最美麗的新聞是鬼父調教女兒新聞

日本仔唔係好支持塗鴉呢啲街頭文化咩？
我見周街都係㗎喎

班台狗自詡講國語既日本人

明明就係曲線
台灣報紙佬閱讀理解唔掂？